# CV
Le premier (d'une longue série) CV en HTML/CSS

## Objectifs
    • Réaliser une maquette pour une page web.
    • Utiliser HTML et CSS pour réaliser une page respectant une maquette.
    • Versionner son travail sur un repo gitlab.
    • Publier une page sur internet.

## Contexte
Un CV est un outil indispensable et ce n’est sûrement pas la première fois qu’on vous apprend à remplir le vôtre.   
Toutefois, en tant que développeur web, il s’agit surtout d’une occasion pour vous d’être présent sur internet et de mettre en avant vos réalisations. Ce qu’il y a dedans compte autant que la façon dont vous le présentez.  

## Intention
On continue dans l’optique de l’insertion professionnelle tout en mettant en œuvre de nouveaux outils indispensables pour le développement de sites web.

## Compétence.s concernée.s
    • 1.1 : Maquetter une application
    • 1.2 : Réaliser une interface utilisateur web statique et adaptable

## Critères de réussite
    • La maquette respecte les contraintes exprimées.
    • La page web est lisible sans feuille de style.
    • Le projet est bien présent dans un repo gitlab dont le lien est fourni par l’apprenant. 
    • Le projet comprend bien un fichier HTML, un fichier CSS ainsi qu’un dossier contenant une ou plusieurs images.
    • Les différents commits réalisés correspondent bien aux différentes étapes du projet. 
    • L’adresse web de la page internet est fournie. 
    • La page internet est bien publique.
    • La page est lisible sur plusieurs navigateurs. 
    • L’adresse web de la page internet se trouve bien dans le readme du repo gitlab.
    • La page internet correspond bien à la maquette réalisée.

## Livrable.s
    • Adresse du repo gitlab.
    • Adresse de la page internet.
    • Maquette au format papier.

> A envoyer par mail.   
> Travail individuel.

## Réalisation attendues
Réaliser   la   maquette   (wireframe)   de   votre   page   internet   au   format   papier   en   respectant la  demande suivante.   
La page internet est composée de : 
* un titre de page: votre nom et votre prénom 
* un titre: le poste recherché  
* 2 couleurs de police différentes 
* 4 couleurs maximum sur la page (hors photo d’identité) 
* une photo de vous 
* dans   un   cadre   avec   un   fond   coloré,   écrire   votre   citation   favorite   avec   le   nom   de  l’auteur 
* rédiger 4   parties   distinctes   contenant   votre   formation,   vos   expériences professionnelles, vos compétences et vos centres d’intérêt 
* rédiger   une   anecdote   insolite,   un   rêve   à   réaliser   ou   votre   plus   beau   souvenir,   dans  un cadre avec un contour 
* sous   la   photo,   écrire   votre   âge,   votre   ville   de   résidence,   votre   email,   votre   mobilité géographique 
* utiliser une des polices disponibles sur cette page:  
https://fonts.google.com/?category=Sans+Serif 
* L’utilisation d’icône et/ou d’un fond de page est possible. 
  
Réaliser   la   page   internet   correspondant   à   votre   maquette,   en   utilisant   2   et   seulement   2  langages  de  développement  web:  langage  de  balise  et  feuille  de  style.    

Les  fichiers  de  la  page  internet  sont  mis  sur  un  dépôt  Gitlab  personnel    

## Contrainte 
La   présentation   de   la   page   internet   doit   être   similaire   sur Firefox, Chrome et Edge.
 
## Publier  une  page  internet 
Publier  votre  page  sur  internet.  
L’adresse   de   la   page   internet   doit   être   accessible   (quelque   soit   le   poste   informatique  utilisé),  sans  aucune  restriction  (pas  d’espace  privé  nécessitant  un  login/mot  de  passe).   
Le  contenu  de  la  page  internet  doit  correspondre  aux  fichiers  contenus dans le repo Gitlab.  
  
L’adresse  de  la  page  internet  est  renseigné  dans  le  readme  de  votre  repo  Gitlab.   

## Conseils
Procédez étape par étape.   
Planifiez votre travail.  
Itérez souvent et réfléchissez en termes de MVP (Minimum Viable Product) : comment vous organiser pour être le plus efficace ?   

### Accessibilité
On va vérifier que votre CV ne contient pas d'erreur d'accessibilité.   
Pourquoi? Parce que dans la plupart des grandes entreprises, c'est d'abord un robot qui lira votre CV.  
Mais aussi plus généralement parce que vous ne savez pas qui vous lira.

## Bonus
Le CV est imprimable.  
Le CV est responsif. 
